<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mark Eijbaard in het nieuws</title>
    <description>Recente nieuwsberichten waarin Mark Eijbaard wordt genoemd, automatisch verzameld.</description>
    <link>http://localhost:4000/inhetnieuws/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Wethouder Mark Eijbaard (PvdA) wil graag door: drukke portefeuille, directe stijl</title>
        <description>Het was een roerige maand net voor de vakantie. Nadat alle ophef over de lekkende Wilhelminavijver langzaam wegebde, leidde het voornemen tot opheffen van het fietsverbod tot verontwaardigde reacties. Maar wethouder Mark Eijbaard wil door.</description>
        <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 15:30:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/politiek/1197563/wethouder-mark-eijbaard-pvda-wil-graag-door-drukke-portefeuil</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/politiek/1197563/wethouder-mark-eijbaard-pvda-wil-graag-door-drukke-portefeuil</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Vuilnis uit gedropte zakken verspreidt zich over Laanplein in Baarn</title>
        <description>BAARN Zo zag het Laanplein er afgelopen zondagmorgen uit. En de situatie zou er in de loop van de dag niet beter op worden. Restafval uit door kraaien opengepikte zakken rondom de ondergrondse containers en almaar verder verspreid over de entree naar het winkelcentrum. De ergernis over de milieuvervuiling loopt op.</description>
        <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 23:39:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/natuur-en-milieu/1197096/vuilnis-uit-gedropte-zakken-verspreidt-zich-over-laanplein-in</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/natuur-en-milieu/1197096/vuilnis-uit-gedropte-zakken-verspreidt-zich-over-laanplein-in</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Plan voor vernieuwd gebouw stopgezet, hoe moet het nu verder met theater De Speeldoos in Baarn?</title>
        <description>Tijdens de eerste raadsvergadering na de zomer moet er duidelijkheid komen over wat er met de Baarnse bibliotheek en theater De Speeldoos moet gebeuren. De gemeente wil een nieuw plan, nadat het vorige is stopgezet.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 14:32:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.ad.nl/baarn/plan-voor-vernieuwd-gebouw-stopgezet-hoe-moet-het-nu-verder-met-theater-de-speeldoos-in-baarn~a8441e28/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ad.nl/baarn/plan-voor-vernieuwd-gebouw-stopgezet-hoe-moet-het-nu-verder-met-theater-de-speeldoos-in-baarn~a8441e28/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Rotonde wordt eerder aangepakt; extra camera’s voor verkeeronderzoek bij Eemweg</title>
        <description>BAARN De reconstructie van de gevaarlijke rotonde Eemweg-De Geerenweg wordt naar voren gehaald. Het college van burgemeester en wethouders ziet daartoe ruimte, omdat het project De Poort van Baarn vertraging oploopt. De rotonde staat bij de Fietsersbond al langer bekend als een van de onveiligste verkeerspunten in Baarn. Ook de gemeenteraad dringt al geruime tijd aan op een structurele oplossing.</description>
        <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:45:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/verkeer-en-vervoer/1187263/rotonde-wordt-eerder-aangepakt-extra-cameras-voor-verkeeronde</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/verkeer-en-vervoer/1187263/rotonde-wordt-eerder-aangepakt-extra-cameras-voor-verkeeronde</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Ophef, kritiek en politieke chaos krijgen hem niet klein, maar er was een moment dat wethouder van Baarn Mark Eijbaard brak: ’Toen heb ik zitten huilen’</title>
        <description>Hij kreeg het halve dorp over zich heen door voor te stellen om fietsers maar gewoon toe te laten in het wandelgebied in het centrum. En dat hij de kraan dichtdraaide waardoor de lekke Wilhelminavijver nu droog staat is hem ook niet in dank afgenomen. Het mag de pret allemaal niet drukken voor Mark Eijbaard. ,,Wethouder zijn in Baarn is hartstikke leuk!”</description>
        <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:27:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.gooieneemlander.nl/regio/gooi-en-eemland/ophef-kritiek-en-politieke-chaos-krijgen-hem-niet-klein-maar-er-was-een-moment-dat-wethouder-van-baarn-mark-eijbaard-brak-toen-heb-ik-zitten-huilen/79435696.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.gooieneemlander.nl/regio/gooi-en-eemland/ophef-kritiek-en-politieke-chaos-krijgen-hem-niet-klein-maar-er-was-een-moment-dat-wethouder-van-baarn-mark-eijbaard-brak-toen-heb-ik-zitten-huilen/79435696.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Baarnse Vierdaagselopers onthaald op de Brink: ‘Voor mij soms een geduldoefening’</title>
        <description>BAARN Acht Baarnse deelnemers aan de Nijmeegse Vierdaagse zijn zondagochtend op de Brink onthaald door loco-burgemeester Mark Eijbaard. Ze kregen, op uitnodiging van de Baarnsche Courant, koffie en gebak bij het Dorsthuys. Daar kwamen de verhalen los over de vier lange wandeldagen.</description>
        <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 16:15:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/evenementen/1186162/baarnse-vierdaagselopers-onthaald-op-de-brink-voor-mij-soms-e</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/evenementen/1186162/baarnse-vierdaagselopers-onthaald-op-de-brink-voor-mij-soms-e</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Nieuwe speeltuin heropend aan Van Speijklaan: ‘Focussen op veel beweging’</title>
        <description>Het was een mooi moment voor de bewoners van de Van Speijklaan: de opening van de nieuwe gerenoveerde speeltuin. Op dinsdag 15 juli onthulde wethouder Mark Eijbaard samen met Thijs Ankone, de voormalig kinderburgemeester, de nieuwe speeltuin aan de Van Speijklaan. Een moment waar vele kinderen naar uit keken.</description>
        <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 15:30:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/recreatie/1185482/focussen-op-veel-beweging</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/recreatie/1185482/focussen-op-veel-beweging</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Is de Baarnse fietsgedoog-wethouder ’helemaal knettergek’ geworden met zijn zwichten voor fout gedrag? ’Ben je het er niet mee eens? Kom maar met een beter plan’</title>
        <description>Een vervroegde 1 april-grap? Nee, de wethouder is bloedserieus. Hij wil fietsen in de winkelstraat - ergernis nummer 1 bij winkelend publiek - gewoon maar gaan toestaan, omdat Baarn geen handhavers heeft om ’stoute fietsers’ aan te pakken en handhaven sowieso ook geen enkele zin heeft. „Als je het er niet mee eens bent: kom met een beter plan.”</description>
        <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.gooieneemlander.nl/regio/gooi-en-eemland/is-de-baarnse-fietsgedoog-wethouder-helemaal-knettergek-geworden-met-zijn-zwichten-voor-fout-gedrag-ben-je-het-er-niet-mee-eens-kom-maar-met-een-beter-plan/78584270.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.gooieneemlander.nl/regio/gooi-en-eemland/is-de-baarnse-fietsgedoog-wethouder-helemaal-knettergek-geworden-met-zijn-zwichten-voor-fout-gedrag-ben-je-het-er-niet-mee-eens-kom-maar-met-een-beter-plan/78584270.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Ook ratten genieten in Lage Vuursche: ‘Tussen speelgoed van kleindochter’</title>
        <description>,,Mensen kunnen zelf al veel doen door geen vogels te voeren als dat niet nodig is, dierenverblijven en woningen ontoegankelijk te maken voor ratten en afvalcontainers goed af te sluiten. En hun rioleringsbuizen te controleren op gebreken, want daardoor kunnen ratten zich gemakkelijk verplaatsen.” Twintig inwoners van Lage Vuursche waren gisteravond in dorpshuis De Furs om te luisteren naar en te praten met Mari Middelkoop en wethouder Mark Eijbaard.</description>
        <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/dieren/1184898/ook-ratten-genieten-in-lage-vuursche-tussen-speelgoed-van-kle</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/dieren/1184898/ook-ratten-genieten-in-lage-vuursche-tussen-speelgoed-van-kle</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Massale bijensterfte, maar de imkers gaan door: ‘Ik miste mijn volk, bijna zoals je een hond zou missen’</title>
        <description>Wespen, die vergallen je terrasmoment door irritant rond limonadeflesjes te zwermen. Ze laten kinderen gillen en ouders wapperen met de menukaart. Nee, dan de bij. Die geeft tenminste honing en fascineert imkers, in Baarn zelfs al honderd jaar. Des te wranger dat juist in Midden-Nederland de dieren afgelopen winter massaal het loodje legde. Wat is er aan de hand?</description>
        <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.ad.nl/baarn/massale-bijensterfte-maar-de-imkers-gaan-door-ik-miste-mijn-volk-bijna-zoals-je-een-hond-zou-missen~a9c1bffc/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ad.nl/baarn/massale-bijensterfte-maar-de-imkers-gaan-door-ik-miste-mijn-volk-bijna-zoals-je-een-hond-zou-missen~a9c1bffc/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bezige bijtjes in Baarn ontvangen Koninklijke Erepenning</title>
        <description>Eeuwfeest bijenhoudersvereniging tijdens Open Imkerdag</description>
        <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 19:35:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1183896/bezige-bijtjes-in-baarn-ontvangen-koninklijke-erepenning</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1183896/bezige-bijtjes-in-baarn-ontvangen-koninklijke-erepenning</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Nieuwe energie voor Amfors: Baarnse gemeenteraad wil eerlijke kansen voor iedereen</title>
        <description>Mark Eijbaard, wethouder in de gemeente Baarn, bezoekt graag Amfors, het regionale bedrijf dat mensen met een afstand tot de arbeidsmarkt begeleidt. Als wethouder maakt hij automatisch deel uit van het bestuur. „Ik kom er graag vanwege de mensen”, zegt Eijbaard. „Iedereen is vriendelijk, er wordt gelachen, de sfeer is meestal opgewekt.”</description>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1183015/nieuwe-energie-voor-amfors-baarnse-gemeenteraad-wil-eerlijke-</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1183015/nieuwe-energie-voor-amfors-baarnse-gemeenteraad-wil-eerlijke-</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Speeltuin feestelijk geopend: buurtbewoners Van Speijklaan kiezen ontwerp</title>
        <description>BAARN Oud-kinderburgemeester Thijs Ankone en wethouder Mark Eijbaard onthullen volgende week het eerste nieuwe speeltuinbord bij de de vernieuwde speeltuin in de Van Speijklaan, die geheel is opgeknapt op basis van een ontwerp dat door buurtbewoners is gekozen.</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1182744/speeltuin-feestelijk-geopend-buurtbewoners-van-speijklaan-kie</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1182744/speeltuin-feestelijk-geopend-buurtbewoners-van-speijklaan-kie</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Dierenambulance redt het laatste eendje uit de Wilhelminavijver in Baarn</title>
        <description>BAARN Vrijwilligers van de dierenambulance hebben dinsdagavond het laatste eendenkuiken (pulletje) gered uit de Wilhelminavijver in Baarn. Eenden blijken honkvaste dieren te zijn. Afgelopen weekend werd een eend met vier kuikens gezien. Dinsdagmiddag waren het er nog steeds vier, maar gisteravond nog maar eentje. Buurbewoners geven de aanwezige kraaien en ratten de schuld dat er nog maar één pulletje in leven was. Dinsdagavond werd de dierenambulance gebeld om het laatste pulletje te redden. Anita Schonewille van de dierenambulance legde de pul in de couveuse en bracht de jonge eend naar de vogelopvang in Soest. Moedereend bleef geheel alleen achter.</description>
        <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:12:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/112/overig/1181497/dierenambulance-redt-het-laatste-eendje-uit-de-wilhelminavijv</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/112/overig/1181497/dierenambulance-redt-het-laatste-eendje-uit-de-wilhelminavijv</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Nieuwe LED-verlichting in Staatsliedenbuurt in Baarn</title>
        <description>BAARN De Staatsliedenbuurt krijgt nieuwe straatverlichting. Vanaf vandaag, dinsdag 24 juni, vervangt aannemer Swarco, in opdracht van de gemeente Baarn, alle bestaande lantaarnpalen door moderne aluminium lichtmasten met duurzame LED-verlichting. De aanpak volgt op eerdere vervangingsrondes in de Schilderswijk en Componistenbuurt.</description>
        <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:30:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/wonen/1179495/nieuwe-led-verlichting-in-staatsliedenbuurt-in-baarn</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/wonen/1179495/nieuwe-led-verlichting-in-staatsliedenbuurt-in-baarn</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Probleem manege na zeven jaar opgelost: nieuwe inrit bij middelbare scholen</title>
        <description>Het Baarnsch Lyceum heeft donderdag 9 juni een nieuwe fietsinrit geopend aan de kant van manege Zonneveld. Daarmee komt na zeven jaar een einde aan de verkeersoverlast bij de manege, veroorzaakt door ouders die daar hun kinderen afzetten. Ook de naastgelegen Waldheim-mavo profiteert van de extra ingang.</description>
        <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 11:15:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1178672/probleem-manege-na-zeven-jaar-opgelost-nieuwe-inrit-bij-midde</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1178672/probleem-manege-na-zeven-jaar-opgelost-nieuwe-inrit-bij-midde</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Toeslagenaffaire krijgt vervolg: gedupeerden kunnen zich melden bij de gemeente Baarn</title>
        <description>BAARN In Baarn zijn 37 officieel geregistreerde gedupeerden van de toeslagenaffaire, dat heeft de gemeente te horen gekregen van de Uitvoeringsorganisatie Herstel

Toeslagen (UHT). De gemeente schat bij deze ouders ongeveer 55 kinderen horen. Deze gedupeerden zijn inmiddels gecompenseerd door de Belastingdienst.</description>
        <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:15:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1177446/toeslagenaffaire-krijgt-vervolg-gedupeerden-kunnen-zich-melde</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/maatschappelijk/1177446/toeslagenaffaire-krijgt-vervolg-gedupeerden-kunnen-zich-melde</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Röell wil een waardig debat en Mark Veldhuizen doet weer zijn stinkende best</title>
        <description>Burgemeester Mark Röell benutte de herinstallatie van wethouder Mark Veldhuizen om een dringend beroep op de raad te doen. Hij riep op tot een waardig debat.</description>
        <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:30:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/politiek/1176192/roell-wil-een-waardig-debat-en-mark-veldhuizen-doet-weer-zijn</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/politiek/1176192/roell-wil-een-waardig-debat-en-mark-veldhuizen-doet-weer-zijn</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mark Veldhuizen weer wethouder: opgelucht aan de slag</title>
        <description>„Ik denk dat ik het wel kan”, zei Mark Veldhuizen (66) precies drie jaar geleden in zijn eerste interview met de Baarnsche Courant, nadat hij door lijsttrekker Tino Schouten van VoorBaarn was gevraagd om wethouder te worden. Een opmerkelijke stap, want de rasechte ondernemer had nauwelijks politieke ervaring. Schouten wilde echter per se een wethouder die in Baarn woont.</description>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 11:45:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/politiek/1173866/mark-veldhuizen-weer-wethouder-opgelucht-weer-aan-de-slag</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/politiek/1173866/mark-veldhuizen-weer-wethouder-opgelucht-weer-aan-de-slag</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Fotowedstrijd rozen in Cantonspark; Gebroeders Grimm-rozen in de schijnwerpers</title>
        <description>BAARN ,,Wat een magisch idee hè?” Wethouder Mark Eijbaard kan er zelf om lachen. De Gebroeders Grimm-rozen in het Cantonspark staan prachtig in bloei. Dit is voor de gemeente Baarn, op initiatief van Eijbaard, aanleiding om hier een fotowedstrijd aan te koppelen. De rozen zijn in het najaar geplant aan de buitenkant van het rond voor de Wintertuin.

Christine Schut</description>
        <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 14:15:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/activiteiten/1172321/fotowedstrijd-rozen-in-cantonspark-gebroeders-grimm-rozen-in-</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.baarnschecourant.nl/lokaal/activiteiten/1172321/fotowedstrijd-rozen-in-cantonspark-gebroeders-grimm-rozen-in-</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
